\section{Epigenetik}
Die \textbf{Epigenetik} (oder epigenetische Vererbung) befasst sich damit, dass \textbf{Modifikationen}\footnote{Reaktionen auf Umwelteinflüsse ohne, dass die DNA-Sequenz verändert wird.} \textbf{vererbbar} sind. Die epigenetische Vererbbarkeit beruht nicht auf der Veränderung der DNA sondern darauf, dass \textbf{abgeschaltete Gene abgeschaltet bleiben}.

\subsection{Mechanismen der Epigenetik}
Gene werden am häufigsten \textbf{deaktiviert}, indem eine \textbf{Methylgruppe} (\ch{-CH3}) an die \textbf{Cytosin-Basen angehängt} wird (DNA wird methyliert). Diese Bereiche können bei der Transkription nicht mehr abgelesen werden.\\
Die Deaktivierung von Genen ermöglicht eine schnelle Adaption an die Umwelt.\\
Jedoch werden nicht alle Methylierungsmuster vererbt. 

\subsection{Beispiele der Epigenetik}
\begin{itemize}
    \item Virale Resistenzen des Fadenwurm werden epigenetisch vererbt.
    \item Bei gewissen Mäusen kann die Fellfarbe über die Menge Vitamin B12 im Futter gesteuert werden. Dabei werden gewisse Gene deaktiviert, wobei diese Abschaltung epigenetisch vererbt wird.
    \item (Holländische) Frauen, die während einer Hungersnot im Zweiten Weltkrieg schwanger waren, gebaren leichte Säuglinge. Diese gebaren später wiederum leichte Kinder, obwohl sie während der Schwangerschaft genügend Nahrung hatten.
\end{itemize}